最後婦女節目26年終結無綫摺埋《都市閒情》開廣告節目撲水

有26年歷史的無綫婦女節目《都市閒情》，突然傳出於下月停播，改播廣告節目，無綫近日裁員之聲不絕，此舉無疑是為了撲水搵錢。由於另外兩個免費電視台皆沒製作婦女節目，《都市閒情》一停播，標誌着由75年開始曾經盛極43年的婦女節目，終要告別香港電視觀眾。《都市閒情》末代主持之一姚嘉妮無奈表示：「公司都未同我哋講。」

無綫婦女節目《都市閒情》傳出下月將會摺埋停播，據知由暫名為《Big City Shop》的廣告雜誌式節目頂替。無綫電視助理總經理（非戲劇製作）余詠珊向傳媒表示：「想將《都市閒情》改版，令節目再摩登啲，同埋可以吸多啲廣告，詳情仍在研究中。」雖然名義上是革新節目，但據知新節目會植入Big Big Shop售賣的產品，實質是掛羊頭賣植入式廣告，製作路線偏離婦女節目。
有消息指，因為《都市閒情》一班現有主持夠「入屋」，為免觀眾難以適應，故新節目傾向由《都市閒情》台前幕後原班人馬去做；不過，亦有消息指出，一眾主持人只是收到通知知道節目改組，但實質形式仍有待開會才確定。

一班末代《都市閒情》主持回覆傳媒查詢時都語帶無奈，姚嘉妮表示：「其實我知道嘅嘢唔多，因為公司都未同我哋講，反而消息都係從報章知道，亦冇收到消息我會冇得做！我諗公司都會好快通知我哋，希望一直支持《都市閒情》的觀眾繼續支持我哋啦！」另一主持宋芝齡則說：「未收到通知，下星期返公司了解下先。」章志文亦表示：「我哋未收到通知。」主持之一的張景淳昨日凌晨仍在Ig貼相，表示在錄製《都市閒情》。

於92年2月5日首播的《都市閒情》，前身是81年啟播的《婦女新姿》，不過，香港首個婦女節目應是亞視前身麗的電視製作的《下午茶》，《下午茶》於75年首播，捧紅了烹飪天后方太方任利莎，92年方太一人擁有《方太生活廣場》及《方太美食廣場》兩個節目，更可說是婦女節目的黃金年代。不少紅人都曾是婦女節目主持，《都市閒情》主持安德尊曾是《下午茶》主持，影后鮑起靜亦做過《下午茶》主持七年，李司棋及鄭裕玲亦屢次客串擔任《婦女新姿》主持，免費電視台對婦女節目曾經非常重視。隨着《都市閒情》完結，ViuTV該時段播映外購節目為主，而奇妙電視中午時段則播出財經節目，標誌着盛極43年的婦女節目，終要跟觀眾說再見。
近年無綫屢次在節目植入廣告，多次違反通訊事務管理局「電視通用業務守則」被罰款，今年更推出Big Big Shop賺錢。7月通訊局宣佈放寬植入式廣告規管，《東張西望》及《兄弟幫》等節目已多次出現產品，早前港姐三甲於賽後參與《後生仔睇完港姐傾吓偈》直播，電視畫面出現一盒盒炸雞。今次《都市閒情》變為《Big City Shop》開宗明義要吸廣告，這類情況必然老是常出現。

無綫電視助理總經理（非戲劇製作）余詠珊向傳媒表示：「想將《都市閒情》改版，令節目再摩登啲，同埋可以吸多啲廣告，詳情仍在研究中。」
用得摩登呢個詞就知佢真係out到仆街 仲想革新

老土到呢

腦魔末日

宣傳易 加長版